# Junta

## 投票

* 二巡で行う
* ファミリーの一票・役職一つにつき一票を最低持つ
* 影響カードや投票カードを使う
* 同点は大統領決裁

## 大統領選挙

### 初代大統領
適当なSPから開始。ファミリーの一票と政治カードで投票。一回目の投票後辞退できる。

* 同票の場合はカードを破棄して5枚配る。
* お金をSPが一枚貰う。

### 暗殺後

旧大統領の左隣から投票。新大統領の旧役職は旧大統領のプレイヤーが引き継ぐ。

### 辞任

旧大統領から投票開始。再選も可。大統領の一票も数える。お金は新大統領に全て渡す。

## 政治カード

* 手札の上限はは6枚。影響カードも含める。

## 外国援助金

* 秘密情報。厚みから推測するのは可能。
* スイス銀行に預けたお金が勝利点

## 準備

* マーカーの配置
* 政治カードを5枚
* 初代大統領の選出

## ターンの流れ

1. 政治カードを引く。
    * 大統領から2枚山札を引く。
    * 手札は6枚以下にする。影響カードも手札に含める。
2. 組閣
    * 最低一人1ポスト。変更してもしなくても良い。
3. 外国援助金
    * お金を8枚引く。非公開。
4. 予算
    * 大統領は予算案を提示する。両替を他のプレイヤーに要求できない。
    * 投票を行う
        * 可決。お金を裏向きで渡す
			* 予算案より多く渡すのは可。少ないのは不可
			* ポケットマネーを追加しても良い。
		* 否決。政治状況を不安定にする
			* 内務大臣が強行採決
				* 警察を4個議会に移動
				* 中央銀行は昼休み
			* 内務大臣がなにもしない
				* 予算は大統領が全て受け取る
				* 銀行は祝日休業になる
5. 所在の決定
	* 銀行
	* スイス銀行を使える。
	* HQ クーデターを起こせる
	* 亡命。暗殺されない。処刑されない。暗殺もできないしクーデターに参加もできない。亡命中はお金がかかる。帰国もできる。
6. 暗殺
	* 内務大臣から宣言。
	* 内務大臣の暗殺者は中央銀行は1ラウンド置き。
	* 目標になってからお金の受け渡しはしない
	* 解決は宣言順。
	* お金の移動などの処理
	* 死んだ場合はお金は移動。カードは全て破棄。政治状況は不安定。
	* 役職者が死んだら大統領が兼務(一人まで)
	* 大統領が死んだたら大統領選挙
7. 銀行
	* スイス銀行を使える。
	* 昼休みと祝日休業のときは飛ばす。
8. クーデター
	* 予算の否決・暗殺・イベントカードで政治状況が不安定のとき
	* 大統領の左隣から宣言
	* 開始した人が首謀者となる
9. 終了処理
	* 銀行が昼休みのときはここで使う
	* 政治マーカーを安定にする


## クーデター

* 首謀者からスタート。以後一人ずつずれる。
* 最初のラウンドで行動すると反逆者
* 官邸警護隊に攻撃すると反逆者
* 警察の対応。反逆者フェイズで暴徒・学生・スト労働者・デモ隊への対応で集合できる。

### クーデターフェイズ(1-6)

* 移動。隣接地域に動かす。
	* 一部隊しか動かせない
	* 政治カードの部隊配置はここで行う。
* 攻撃
	* 砲艦と爆撃を行う。順序は時計周りで大統領に近いプレイヤー
	* エリア毎に解決
	* エリアの部隊が同時に行う。　　
* クーデターの終結。首謀者から陣営を選択
	* 大統領が勝利。最初の反逆者を一人処刑できる。
	* 臨時政府が勝利。Juntaを最初に反逆したプレイヤーで構成する。一人一票で大統領の選出。誰か一人を処刑できる。
* 処刑されたらお金を渡す。カードは破棄はしない。処刑のターゲットになってからお金を渡さない。

## ゲームの終了
山札から8枚引けなくなった瞬間終了。

